[未來世界][歷史]我啊爸臨終之前叫我復興漢朝！(7)

會陸續收返啲伏筆

POST 1(第一部分):

POST 2(第一至第二部分):

POST 3(第二部分)：

POST 4(第二部分):

POST 5(第二至第三部分)

POST 6(第三部分)

鳳凰主義理想圖：

三公六卿架構圖：

2103年歐洲版圖：

漢聯邦行政區劃︰

2104年世界地圖︰

紙言link:

lm

目送海莉莉離去後，洛語琴便吩咐司機開車。但就在此時，一群記者忽然衝過來，少說也有二十多人，隨行車隊中的羽林衛見狀便立刻下車擋在車前。但記者們又豈會罷休？他們嘗試突破防線進行訪問，務求得到第一手消息！

司機問道：「娘娘我們應該怎麼辦？」

洛語琴猶豫片刻，道：「我們今天只是去慶祝我母親生日，還是別多管閒事了，走吧。」

「是。」

「等等，」劉天康道：「我們還是下車說兩句吧。」

「天康…」

「母妃，人民是國家的根本，如果他們有疑問我們就應該去解答他們，就算解答不了也至少露個面說兩句讓他們安心，不能把他們拒諸門外….這是父皇教我的。」

洛語琴再猶豫一會，道：「好吧，但你一定要注意安全知道嗎？」自從上次上議院門外被襲擊事件，她一直很怕讓兒子待在人多混亂的地方

「嗯，知道了。」

於是二人便一同下車，面向記者。

「洛妃娘娘，網上有傳言說陛下曾經在日本殘殺過一個叫熽天的女人，還將她的屍首吊起來示眾，是真的嗎？」

「對不起，我不知…」

還未待她說完，另一個問題已湧至：
「還有說陛下在漢省時期為了打第一次中漢內戰，曾經強徵重稅導致人民苦不堪言，你怎麼看？」
「聽說當初三寡頭和上議院失權，全都是陛下的計畫好的陰謀。」

「我…我真的不知道…」面對排山倒海的問題，洛語琴實在無法應對

「但三寡頭之一的洛延葉是你的父親，你怎麼會不知道呢？」
「還有傳言說你和陛下的婚姻是太皇太后安排好的政治婚姻，所以你和陛下之間根本沒有感情，所以他才不願意封你為皇后，是真的嗎？」

「我…我…」洛語琴感到莫大壓力，說不出半句話來

劉天康見情況不太受控，便向旁邊的羽林衛點點頭。該名羽林衛喊道：「太子殿下有話要說，全部肅靜！」

記者們確實被他震攝，紛紛安靜下來，把目光移向洛妃娘娘身邊的矮小身影。

劉天康道：「我知道大家心中有很多疑問，但是你們問的這些問題我們真的不知道，所以我們不想說出任何話來誤導大家。我唯一可以肯定告訴你們的是，我母妃是一個很善良的人，我不懂什麼是政治婚姻但她是很愛我父皇的，而且她也很疼我，就算我天生心臟有病她也沒有嫌棄過我，沒有一句怨言，就像所有的母親一樣。」他續道：「至於我父皇，他從小教導我要善待人民，教我怎樣管治國家，對…他有時候是挺兇挺嚴厲的，但就像所有的父親一樣，他希望他的兒子能變成一個有用的，善良的人。所以我是不相信他有做過你們說的那些事的。」

記者們心有共嗚，有些人想起父母，有些人想起兒女。

劉天康續道：「但當然如果我知道他真的有做過這些事，我答應大家我一定會如實告訴你們。」

記者們議論紛紛：
「這真的是一個小孩子能說出的話嗎？」
「如果我的兒子能這麼有教養就好了。」
「網上的人怎麼沒有說陛下有個這麼聰明的兒子呢？」
「皇宮出來的孩子果然就是不一樣啊。」

洛語琴微笑，摸一摸兒子的頭。

劉天康笑笑道：「其實我今天是要去我婆婆的生日會的，我真的不想遲到，就像所有的孫兒一樣，所以可以麻煩你們讓我們先離開嗎？」

「噢..好，好…」
記者們紛紛讓路，不再糾纏

劉天康牽著母親的手，道：「走吧。」

於是二人便在羽林衛的保護下回到車廂，而車隊也得以繼續出發。

第一百零八章 燭殘漏斷頻欹枕

這裡是皇宮某處的隱蔽房間。

黑袍人看著那張電腦合成畫像，道：「你確定是這個樣子嗎？」

無意再三確認畫像，道：「差不多吧。」

那男子露面的時間只有不足一秒，畫像當然不可能百份百準確，但該有的特徵都沒有遺漏，比如說那頭銀白色的爆炸髮型。

無意續道：「但是我們知道他們請了什麼人回來又有什麼用呢？我們也不可能進得了常櫻殿，萬一他們真的救醒了那個人…」就算她想向著窗戶盲開一槍也沒用，因為那些都是防彈玻璃

「那個人已經變了植物人，不管他們請了什麼神醫也不可能一時三刻救醒他。」

黑袍人頓一頓，續道：「有這個訊息總比什麼也沒有好，讓我再想想辦法吧。」

「好，那我現在要做什麼？」

「你現在要做的是在太皇太后起疑之前回去長樂宮。」

無意點點頭，道：「好。」

「留下你的槍。」

無意不滿道：「為什麼？你沒看到嗎，我帶著它從來就沒有被守衛抓過，我是不會把它留給你的。」

「我說把槍放下來！」黑袍人轉身凝望她，道：「我現在在幫你善後你知道嗎？全都是因為被仇恨沖昏了頭腦，還有這把槍！你想再把我們置於危險之中嗎？」

無意沉默片刻，然後不情願地放下狙擊槍，轉身離去。

黑袍人也沒有理會那把槍，只是埋首於那張畫像之中。

此人到底是何方神聖呢？

----------------------------------------------------------------------------------------

無意氣沖沖地回到長樂宮，只見高曌正坐於大廳，身邊還站著一個不知名的中年女子，年約五十左右。

「她是誰？」無意問道

高曌道：「她是先帝時期侍奉過我的侍女，叫她一聲花姐就行了。」

無意看看那名侍女，只覺她面目陰邪，看上去讓人很不舒服，實在與“花”之一字風馬牛不相及，於是便對高曌道：「我先回去休息了。」

正想離開之際卻被高曌叫住：「站著。」

「又有什麼事嗎？」無意停下腳步，卻一臉不耐煩

花姐喝道：「大膽賤婢，太皇太后在叫你，你這是什麼態度？」

「算了。」接著，高曌問無意：「你去哪裡了？」

「我去了藏書殿溫習功課，沒注意時間所以晚了回來。」

花姐一聽只覺萬分震驚，便問高曌：「太皇太后，她只是個侍女，你還讓她去上學讀書？」

高曌道：「不過是找太子太傅在閒時教她識幾個字而已。」她看著無意，道：「無意，這些年來孤對你好嗎？」

無意道：「太皇太后給了我名字，讓我讀書識字，還處處呵護備至，無意銘記心中。」

「你記得孤對你的好那就行了，回去休息吧。」

無意點頭拱手，然後便回去自己房間。

花姐對她的言行態度極為不滿，待她走後便道：「這是哪裡來的野丫頭，這個樣子還可以在長樂宮侍候？」

「咳。」

花姐意識到自己失言，便道：「是我多嘴了…但我真不明白為什麼太皇太后對她如此寵愛。」換著是從前，一個態度如此惡劣的侍女早就死了

「你想知道她是什麼人嗎？」

花姐點點頭。

高曌道：「她的母親就是殺害你先皇后的兇手。」

「什麼！？」花姐震怒，隨手拾起一把水果刀，道：「我去殺了她！」

「但之後，皇帝又把她的母親殺死了。」

「皇帝…」花姐道：「你是說當今天子？」

「嗯，當年皇帝知道真相後就往她的臉上開了十幾槍，把她打得血肉模糊，而這一幕就剛好讓無意見到了。」

花姐依然握著水果刀，但語氣明顯軟化，道：「她殘殺先皇后，本就死有餘辜。等等…」她轉念一想，道：「太皇太后剛才說…她看到了陛下殺她母親，那她不就非常痛恨陛下嗎？」

「殺死皇帝為她母親報仇，是她畢生的心願。」高曌笑笑道

「這…」花姐重新握緊水果刀，道：「那她就非死不可了！」她突然想到一件奇怪之事，道：「但是…既然太皇太后知道這件事，你為什麼還要把她留在身邊呢？」

「你覺得呢？」

花姐思前想後，只想到一個解釋。

「你不會是同情這個女孩吧？還是想說怨怨相報何時了？太皇太后你變了，以前的你絕不會把一個計時炸彈放在宮中。」花姐無法想像眼前的老婦是當年叱吒風雲的高太后

「噢？以前的我會怎樣？」高曌笑笑道

「你會毫不猶豫殺了她。」

「對，但你知不知道，不是孤不想殺了她，而是皇帝不想。」

「什…什麼？」花姐詫異

「或許是出於內疚，又或許是出於自負，覺得這個女孩永遠也不可能報仇，只能眼睜睜看著仇人安然無恙。反正皇帝把她抓回來之後一直只是關著她，並沒有對她動手，從那時候開始孤就知道他是不會殺她的。」高曌笑笑道：「一個計時炸彈，放在天子身邊就等於放在漢室的心臟，孤絕不容許這樣的事發生。」

花姐想一想，道：「我明白了，陛下不願意殺她，所以你就寧願把這個計時炸彈放在自己身邊，至少你可以看管她，控制她，這樣她就不會傷害到漢室了。」

高曌點點頭，道：「這些年來我留她在身邊，忍她容她，一直對她好，讓她讀書識字甚至讓她可以在宮中自由出入，是希望可以洗滌她心中的仇恨，拆了這個計時炸彈。」

「那你成功了嗎？」

「近幾年來她確實沒有再提起過復仇的事，表面上好像很安份，但是孤總有一種感覺，她根本沒有放下過報仇的念頭，只是成熟了懂得偽裝自己了。不知從什麼時候開始，孤對她的行蹤越來越懷疑，她說去讀書，孤不相信，她說要出宮添置一些新物品，孤也懷疑，而這種感覺越來越強烈。」

「太皇太后有曾經抓到過她說謊嗎？」

「沒有，每一次都很正常，每一次都好像她真的是在做她要做的事。」

「那…或許她真的已經放下仇恨了呢？」

「或許吧，但是你知道我的為人，孤不會容忍任何不確定性。更重要的是，孤絕不會讓漢室冒任何風險，哪怕是一丁點。」

高曌取出一把配有滅聲器的手槍，放在桌上推給花姐，道：「如果孤不能控制她，那要拆了這個計時炸彈就只有一個方法。」

她笑笑道：「說到底，孤也沒變太多吧？」她凝視花姐，道：「你呢？」

花姐拿起手槍，眼神堅定，道：「臣願為大漢粉身碎骨，萬死不辭！」

太皇太后終於有用

高曌道：「樓主就是殺害所有角色的兇手。」

「什麼！？」花姐震怒，隨手拾起一把水果刀，道：「我去殺了他！」

新post 留名
太皇太后做左咁耐人，識做既

樓主就唔識做

樓主聽日開始會比較忙，未必可以好似之前日日出
睇情況

今年完唔完到

應該ok, 我預計九月前會完

下年九月

永續復漢

花姐

一見到名就諗起viu tv嗰個，即刻抽離哂

Lm!!!!!!!!!

「還有說陛下在漢省時期為了打第一次中漢內戰，曾經強徵重稅導致人民苦不堪言，你怎麼看？」

應該係第二次中漢內戰
樓主成日唔做好校對工作就出文

邊有日日出呀你

樓主謊話連篇

話時話 呢個出場都幾突兀
花姐係咪課重金俾樓主先R到角色做

花姐意想圖 會唔會係惠英紅

新post留名

尾

唔好9月就完啦 追左咁耐

已

sorry要休多日文

樓主好明顯諗緊如何繼續傷害商月....

爛

高曌取出一把配有刀片的介刀，放在桌上推給花姐，道：「如果才子不能繼續出文，那要拆了這個復漢post就只有一個方法。」

------------------------------------------------------------------------

月黑風高，待眾人入睡之後，花姐拿著手槍，靜悄悄走進長樂宮的西邊角落，也是無意房間的所在。

推開大門，只見此房說大不大，說小不小，必要的傢俱如衣櫃、電視、壁櫥等等應有盡有，而房間的盡頭便是一張配有繡花且不透光布簾的睡床。花姐如死神般緩緩走近，然後揭開布簾！

空空如也…

床上只有一個枕頭和鋪排齊整的被褥，無意卻不在裡面！

此時，花姐忽然有一種強烈感覺，背後正有人逼近！正當她想轉身之際，頸項上已多了一把水果刀。

「這麼晚來我的房間幹嘛？」聲音略帶稚嫩，卻有透出一種說不出的可怕冷漠，正是屬於無意的

花姐沒有回應，額上卻不住冒出冷汗。

無意瞥一瞥她手上的槍，冷笑道：「想殺我嗎？」

「你早就知道我會來？」花姐道

無意搖搖頭，道：「不，但我等待像你這樣的殺手，已經等了好多年了。」她瞥一瞥床頭櫃上的鏡子，道：「看到那個壁櫥了嗎？」

花姐順其視線一看，只見鏡中倒影著背後那個打開的壁櫥。

無意道：「從我懂事開始我就沒有再睡過床上，我一直睡在那個壁櫥裡，而且還不敢睡得太熟，只要有一丁點異動我就會立刻醒過來。你知道為什麼嗎？因為我怕，我怕不知道什麼時候那個老妖婆就會派人來殺我。」

花姐道：「這些年來太皇太后一直對你很好，你何以會如此提防？」

「對我好？」無意冷笑道：「從我懂事起我就明白到她對我的好都是假的。她對我好，讓我讀書識字，只是想化解我心中的怨恨，讓我不會去找她的寶貝孫兒報仇！但當她覺得自己沒辦法做到這事的時候，她就會毫不猶豫地殺了我！就像現在一樣。」

無意苦笑一下，道：「所以這些年來我一直裝著很聽話的樣子，她叫我做什麼我就做什麼，她讓我去上學我不敢有一堂遲到！但沒想到...她還是按捺不住要除去我這顆眼中釘。」

「太皇太后做的一切都是為了漢室，就算你真是無辜的也好，你也必須死。」

「死？」無意大笑道：「你覺得現在是你要死還是我要死？」說著她再把小刀架緊，使花姐的脖子溢出鮮血

「就算你殺了我，太皇太后還是會派其他人來殺你，你以為你逃得出這座長樂宮嗎？」

「那至少有你給我陪葬！」

「好啊，」花姐冷笑道：「用我這條賤命來給你這段悲哀的人生陪葬，還真是匹配。」

「你說什麼？」

花姐沉默片刻，道：「剛才太皇太后跟我說了你的故事，你的母親是一個叫熽天的女人，這個變態女人...」

「你敢再說一次！」無意怒火中燒

花姐卻毫無懼色，續道：「從你出生開始她就從來沒有管過你，甚至連名字都懶得給你取。她沒有愛過你，她寧願養一只貓作伴也不願意看她的親生女兒一眼。你知道為什麼嗎？因為你的存在本來就是一個錯誤，你根本不值得被愛。」

「你閉嘴！」

「我有說錯嗎？你看看鏡子，看看你自己。」

無意看著鏡中的倒影，只見自己淚目盈框，眼神混雜悲哀與瘋狂。

「看到了嗎？像你這樣的怪物會有人愛嗎？不說你母親，那你父親呢？他有管過你嗎？他有跟你說過一句話嗎？你甚至不知道他是誰，他根本不想理你因為你的存在就是一個錯誤。還有一點你說的沒錯，太皇太后對你的好確實是假的，她只是欺騙你利用你，到你沒用的時候她就像扔垃圾一樣把你扔掉，但這不能怪她，因為她當然不可能真心對一個怪物好啊。」

她續道：「你看看，無意，這世界上根本沒有人愛你，沒有人在乎你的存在，你就是一條可憐蟲，難道你說你不悲哀嗎？」

無意如被萬箭穿心，但她依然強忍淚水，道：「我會把你，那個老妖婆和狗皇帝通通殺掉！看看到時候誰才是可憐蟲！」

「說起陛下，」花姐道：「你真的恨他嗎？」

推

這又是一個讓無意深感疑惑的問題。

「我當然恨他，我恨不得把他碎屍萬段！」

「是嗎？但是我不這樣覺得，」花姐道：「全世界都以為你痛恨陛下，但我倒覺得你不但不恨他，你還愛他入骨。」

「你...你瘋了嗎，你到底在說什麼？」

「聽完那個故事之後我一直覺得很奇怪，你母親根本沒有給予過你任何關愛，你不可能對她有很深厚的感情，那又怎麼會不惜一切幫她報仇呢？」她續道：「之後我終於想通了，其實你愛的是陛下。」

她續道：「因為他是第一個給予你關注的人，他殺了你那個壞母親，他正視你這個熽天的女兒，他抓你回來把你關起來。這是你人生第一次得到這麼多關注。」

無意凝視鏡子，終究還是忍不住落淚。隨著第一滴淚掉下，她也被捲入回憶的漩渦。

兒時那個陰暗的房間，很冷很冷，她放聲大哭，想尋找一些依靠，但卻從來沒有人管她。門外不斷有人經過，但卻從來沒有人停下來，哪怕只是看她一眼...

回到現實。

花姐續道：「所以你用仇恨來繼續搏取他的關注，讓他繼續注意到你。因為這種對被愛，被關注的渴望，讓你對陛下產生了一種十分扭曲的依附情感。」

她續道：「那你說，你對他到底是恨，還是愛？」

是愛？是恨？無意的思緒被這個問題完全佔據，陷入了沉思。

與此同時，花姐則趁著這個機會快速轉身並擺脫其控制！

無意瞬速回過神來，拿起小刀進攻！

電光火石間，花姐對準她的心臟扣下板機！同一時機無意也斬向她的手腕！

「標！」配有滅聲器的手槍發出微弱聲響

鮮血迸裂，子彈札札實實擊在無意身上！幸好剛才生死關頭，刀刃斬在花姐手腕致使彈道偏差。子彈並沒有打中無意的心臟，而是擊中左肩，此外花姐的手腕也是受傷敞血，手槍也不慎脫手。

雙方見狀也各自強忍劇痛，打算搶奪地上的手槍。只見花姐位置較近，搶在前頭，眼看快要拿到手槍，無意不及細想，便趁她彎腰之際，用小刀直插其後頸！

其用力之猛使刀刃完全沒入皮肉，幾乎貫穿咽喉而出。

兵刃入血，一劍封喉！

花姐扼著脖子，張開嘴巴，發出一聲聲可怕的痛苦呻吟。無意拔出刀刃，然後一腳踢在其胸膛，使她向後傾並平躺地上，臉部朝天。

無意騎在她身上，神色若狂，眼神更如厲鬼一般，道：「是恨！是恨！！我恨他就像我恨你一樣！我要他死得跟你一樣慘！」

說畢她便用刀狠狠刺進其胃部，然後一拉而下，直達肚臍位置！

本已奄奄一息的花姐睜大眼睛，痛得面容扭曲，發出陣陣淒厲悲鳴。沒過多久，終在絕望和痛苦中死去。

而那具被開膛剖腹的屍首更是鮮血淋漓，肚破腸流，觸目驚心。無意臉上滿是血跡，看著滿地內臟，喃喃道：「是恨...不是愛...我要殺了他...殺了他...」

她按著肩上傷口，忍痛在地上寫下四個血字，然後便拿起手槍，逃離房間。

有文啦

又殺人

現實就係咁，就係會死人！

花姐一出場下一幕就死咗

死咗你先

係咪最快死又有對白嘅角色
同之前示威呀伯差唔多

樓主秒殺二打六

我秒殺樓主

棄了。之前一次過煲到live個熱情過左lu
樓主他朝一日我無聊得滯可能會番黎睇下爛左尾未
珍重

有冇人統計過
究竟樓主殺左幾多個角色
我懷疑死左嘅人仲多過未死

夠膽棄故 因間樓主殺埋你

終極路人

其實大家係咪覺得冇以前好睇

雖然好似越黎越少人睇，但點都好啦，我都會寫埋落去
算係比自己同仲睇緊既讀者一個交待，話哂寫左成年冇理由依家先棄

我睇咗成年而家就棄呀

才子兄不離不棄揮手區

你唔會棄既

多謝

樓主加油，仲睇緊

棄jor

加甜會唔會返嚟？

Gchi

今日都係休文
btw呢段時間應該都係隔日出文

等結局之後再評論故事

今日完了

樓主，我會支持你！請你好好寫個結局出嚟

你一出我就跟你到依加 加油加油

日日都check你有冇文

日日都入嚟棄故

-------------------------------------------------------------------

無意從窗戶逃走，雖暫時避過守衛視線，但眼見整個長樂宮的巡邏侍衛眾多，想要逃出也並非易事。

她肩上的傷口滲血不止，疼痛非常，身體也越發虛弱。此時，不遠處有一名身材矮小的侍衛正單人巡邏，附近也沒什麼人。

她靈機一觸，便按著傷口，踉蹌地走近他。侍衛見她臉青唇白，身受重傷，便上前攙扶，道：「無意小姐，發生什麼事了？」

「有刺客...在我的房間。」

「什麼？那...」侍衛看看前方，再看看無意，明顯是在猶豫該照顧她還是抓刺客

「不...不用管我，我自己會去醫療部...你快點抓刺客，萬一傷到太皇太后就糟了...」

「啊...好...好，我現在就去抓刺客，那你自己小心點。」權衡輕重後，侍衛決定先去捉拿刺客

但就在他移步前往“案發地點”時，無意突然從腰間抽出那把滅聲手槍，然後往他後腦扣下一發！

子彈深入頭顱，侍衛登時斃命並倒在地上。無意上前脫掉他的侍衛衣服，然後穿在身上。該侍衛身材雖矮小，但那衣服對一個十四、五歲的女孩而言還是有點大。雖然如此，但只要這套裝束能助她逃離長樂宮就行了。

無意知道守衛們很快便會意識到事有蹊蹺並找到花姐的屍首，再加上她身負重傷，此地實在不宜久留，於是便立即起行。一路上守衛眾多，幸好夜已至深，燈光昏暗，再加上他們還沒察覺那宗“血案”，因此無意也是有驚無險，成功逃離長樂宮。

接著她第一件要做的事便是前往醫療部，就算找不到醫生治療也至少尋找一些紗布之類的止血用具，不然她大概過不了今晚。
,f
雖然長樂宮與醫療部的距離甚近，無意也成功到達該處，但是她的失血情況嚴重，到達之時已是虛弱至極。她拼盡氣力推開大門，步履蹣跚地上前。

「救…救我…」無意的視線越發模糊，意識漸漸抽離，最終跌倒在地

生死彌留之際，無意的腦海閃過無數片段。兒時的剩飯剩菜、熽天冷漠的眼神、充滿腥臭和慘叫的房間、被仇恨充昏頭腦的劉辰…

但偏偏出現在她眼前的，卻不是任何一樣她心中所想的人或事，而是一個男子，一個戴著眼鏡，穿著白袍的男子。

男子的容貌逐漸模糊….到最後眼前一黑，便什麼也不知道了。

--------------------------------------------------------------------

這個人到底是誰？他能給予我什麼線索？

黑袍人看看手上的合成畫像，再看看面前忙得不可開交的十多人。

無意離去後，黑袍人也離開皇宮，去到一個地下密室。在這裡，他命手下們搜索全球的註冊醫生紀錄，嘗試找出畫中人的身份。

「他們到底請了一個什麼樣的神醫回來？真的連植物人也能救活嗎？」黑袍人凝視畫像，苦苦思索

此時，一人走過來，道：「主人，我們已經搜索了超過一百多個國家和地區的註冊醫生紀錄，都沒有找到這個人的資料。」他指一指合成畫像

黑袍人緊皺眉頭。

那人續道：「其實…我們也找到不少容貌和他差不多的註冊醫生。」

「讓我看看。」

那人遞上幾份資料，上面的人確實與畫像有些許相似，但仔細一看卻明顯看出不是同一個人。

那人道：「會不會…是畫像有誤？畢竟無意也只是看到他一秒，未必真能記清他的容貌。」

其實黑袍人也曾經有此懷疑，但當日無意說得言之鑿鑿，而且她在認人方面一向比較好。

「我相信她不會認錯，你們繼續查，如果查完所有註冊醫生的資料也沒有找到，那就試試去找一些無牌醫生的資料，看看有沒有什麼傳言或報導之類的。」

「好，可是…」那人看看拼命工作的十多人，只見各人臉上都滿是疲憊之色。他續道：「他們已經不停工作差不多一整天了，不如讓他們休息一下吧，這樣可能效率更好。」